{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_024831",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.ngii.go.kr/kor/main.do'",
        "collectedDate": "2023-11-27",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "청계면"
    },
    "text": "清渓面 (청계면)\\n\n全羅南道務安郡\\n\n全羅南道務安郡一西面は全羅南道務安郡の面で、西北に位置する。 増峰、馬峡峰、昇達山につながる山地に囲まれており、西は黄海に面している。 国道1号と地方道815号が日西面を貫通する。 日西面には国立木浦大学校がある。 日西面は朝鮮時代に日西面と伊西面に区分された。 一方、日西面の地域には17の法定理がある。 「輿地図書」には日西面と伊西面の距離と人口統計が記録されている。 日西面は官衙から20里離れており、男性人口は1069人、女性人口は1164人だ。 伊西面は官衙から10里離れており、男性人口は698人、女性人口は788人だ。 古林烽燧は官衙の西側25里地点に位置している。 この他にも日西面は道林里に所在し、道林里のように九老里、道大里、福吉里、福龍里、司馬里、上馬里、西湖理、松峴理、清渓理、清川理、胎封理などの地名由来を持っている。",
    "QA": [
        {
            "question": "清渓面はどこに位置していますか？",
            "answer": "清渓面は全羅南道務安郡の面で、西北に位置しています。"
        },
        {
            "question": "清渓面の周辺にはどのような山地がありますか？",
            "answer": "清渓面は増峰、馬峡峰、昇達山につながる山地に囲まれています。"
        },
        {
            "question": "清渓面はどのような海に面していますか？",
            "answer": "清渓面は西は黄海に面しています。"
        },
        {
            "question": "清渓面にはどのような道路が通っていますか？",
            "answer": "清渓面を貫通する道路には国道1号と地方道815号があります。"
        },
        {
            "question": "清渓面にはどの大学がありますか？",
            "answer": "清渓面には国立木浦大学校があります。"
        },
        {
            "question": "清渓面は何時代に区分されましたか？",
            "answer": "清渓面は朝鮮時代に日西面と伊西面に区分されました。"
        },
        {
            "question": "清渓面には何つの法定理がありますか？",
            "answer": "清渓面には17の法定理があります。"
        },
        {
            "question": "輿地図書によると、清渓面と伊西面の距離と人口統計が記録されていますか？",
            "answer": "はい、輿地図書によると、清渓面と伊西面の距離と人口統計が記録されています。"
        },
        {
            "question": "古林烽燧はどこに位置していますか？",
            "answer": "古林烽燧は官衙の西側25里地点に位置しています。"
        },
        {
            "question": "他にも清渓面にはどのような地名由来の地域がありますか？",
            "answer": "他にも清渓面には道林里、九老里、道大里、福吉里、福龍里、司馬里、上馬里、西湖理、松峴理、清渓理、清川理、胎封理などの地名由来の地域があります。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 288,
        "QA": 368
    }
}